不愧是地表最強老爸！《捍衛救援》拯救票房不遺餘力 連《神力女超人1984》也被打敗？

去年受到病毒肆虐，為此而推遲、中斷的電影多不勝數，電影市場裡一股鬱悶之氣揮之不去，所幸在2021年1月中，有「地表最強老爸」之稱的連恩尼遜（Liam Neeson）主演最新動作鉅片《捍衛救援》（The Marksman），為整個產業打開第一道曙光。

《捍衛救援》於上週五在全美上映，得利於1月18日馬丁·路德·金紀念日的連續假期，僅僅四天就拿下了票房370萬美元，打敗了《神力女超人1984》（Wonder Woman 1984）的冠軍紀錄，一舉登頂為2021年首部新片票房冠軍。這是第三部連恩尼遜為開路影業（Open Road Films）奪下票房冠軍的電影，另外兩部為2011年的《即刻獵殺》（The Grey），以及去年十月中上映的《倒數反擊》（Honest Thief）。

《捍衛救援》由《美國狙擊手》（American Sniper）、《會計師》（The Accountant）的團隊製作，外國網友在討論區裡多給予正面評價，認為其上有著其他動作經典大片的特質，諸如《險路勿近》（No Country for Old Men）、《藍波：最後一滴血》（Rambo: Last Blood）、《羅根》（Logan）等等，其精彩程度十分值得期待，而台灣也即將於本月20號上映。

雖然「地表最強老爸」又再次救援票房成功，但也不禁讓人擔心，連恩尼遜究竟還能救援多久呢？畢竟他老人家在今年就要滿69歲了，為此，連恩尼遜在《捍衛救援》訪談時給出了令人滿意的回答：「在完成今年度幾部電影之前，我都會繼續，大不了用個助行器再上。」

ww1984好悶

Lampard

😁